<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
<meta charset="UTF-8">
<title>Earth Science Quiz Game</title>
<style>
  body {
    font-family: Arial, sans-serif;
    background: #0f172a;
    color: #ffffff;
    margin: 0;
  }
  .container {
    max-width: 720px;
    margin: auto;
    padding: 20px;
  }
  h1 {
    text-align: center;
  }
  .progress {
    margin: 10px 0;
    font-size: 0.9em;
  }
  .question {
    font-size: 1.2em;
    margin: 20px 0;
  }
  .choices button {
    width: 100%;
    padding: 12px;
    margin: 8px 0;
    border: none;
    border-radius: 6px;
    cursor: pointer;
    font-size: 1em;
  }
  .choices button:hover {
    background: #334155;
    color: white;
  }
  .next {
    margin-top: 15px;
    padding: 10px 15px;
    font-size: 1em;
    cursor: pointer;
  }
</style>
</head>

<body>
<div class="container">
  <h1>üåç Earth Science Quiz Game</h1>
  <div class="progress" id="progress"></div>
  <div class="question" id="question"></div>
  <div class="choices" id="choices"></div>
  <button class="next" onclick="nextQuestion()">Next</button>
</div>

<script>
/* =====================================
   PART 1 ‚Äî QUESTIONS 1‚Äì35 ONLY
   ===================================== */

const quiz = [

/* 1 */
{
  q: "Which is the largest ocean on Earth?",
  c: ["Atlantic Ocean", "Indian Ocean", "Pacific Ocean", "Arctic Ocean"],
  a: 2
},

/* 2 */
{
  q: "About what percentage of Earth‚Äôs surface is covered by water?",
  c: ["50%", "60%", "70%", "80%"],
  a: 2
},

/* 3 */
{
  q: "The Philippines is located along which major geologic feature?",
  c: ["Mid-Atlantic Ridge", "Pacific Ring of Fire", "Great Rift Valley", "San Andreas Fault"],
  a: 1
},

/* 4 */
{
  q: "What is the outermost layer of the Earth called?",
  c: ["Mantle", "Core", "Crust", "Asthenosphere"],
  a: 2
},

/* 5 */
{
  q: "Which layer of the Earth is the hottest?",
  c: ["Crust", "Mantle", "Outer Core", "Inner Core"],
  a: 3
},

/* 6 */
{
  q: "Which type of plate boundary occurs when plates move away from each other?",
  c: ["Convergent", "Transform", "Divergent", "Subduction"],
  a: 2
},

/* 7 */
{
  q: "Earthquakes are most commonly caused by",
  c: ["Volcanic eruptions", "Plate movements", "Ocean waves", "Weather changes"],
  a: 1
},

/* 8 */
{
  q: "Which layer of the Earth is semi-molten and allows plates to move?",
  c: ["Lithosphere", "Asthenosphere", "Crust", "Inner Core"],
  a: 1
},

/* 9 */
{
  q: "What instrument is used to measure earthquakes?",
  c: ["Barometer", "Thermometer", "Seismograph", "Anemometer"],
  a: 2
},

/* 10 */
{
  q: "What scale is used to measure earthquake magnitude?",
  c: ["Celsius Scale", "Beaufort Scale", "Richter Scale", "Fujita Scale"],
  a: 2
}

/* üî¥ QUESTIONS 11‚Äì35 WILL CONTINUE HERE
   ‚Äî DO NOT DELETE THIS COMMENT ‚Äî
*/
,

/* 11 */
{
  q: "What type of plate boundary occurs when one plate sinks beneath another?",
  c: ["Transform", "Divergent", "Convergent", "Passive"],
  a: 2
},

/* 12 */
{
  q: "What process causes the sinking of a denser plate beneath a less dense plate?",
  c: ["Rifting", "Collision", "Subduction", "Spreading"],
  a: 2
},

/* 13 */
{
  q: "Which plate boundary is most associated with earthquakes but little volcanic activity?",
  c: ["Convergent", "Divergent", "Transform", "Subduction"],
  a: 2
},

/* 14 */
{
  q: "What landform is commonly created at divergent plate boundaries on the ocean floor?",
  c: ["Trench", "Volcano", "Mid-ocean ridge", "Mountain range"],
  a: 2
},

/* 15 */
{
  q: "Which layer of the Earth is made mostly of iron and nickel?",
  c: ["Crust", "Mantle", "Outer Core", "Lithosphere"],
  a: 2
},

/* 16 */
{
  q: "Which Earth layer is liquid in state?",
  c: ["Inner Core", "Outer Core", "Mantle", "Crust"],
  a: 1
},

/* 17 */
{
  q: "What causes tectonic plates to move?",
  c: ["Wind currents", "Ocean tides", "Mantle convection", "Solar energy"],
  a: 2
},

/* 18 */
{
  q: "Which plate is the largest tectonic plate on Earth?",
  c: ["African Plate", "Eurasian Plate", "Pacific Plate", "North American Plate"],
  a: 2
},

/* 19 */
{
  q: "Which geologic feature is formed at convergent plate boundaries?",
  c: ["Mid-ocean ridges", "Rift valleys", "Mountain ranges", "Abyssal plains"],
  a: 2
},

/* 20 */
{
  q: "Which type of stress pulls rocks apart?",
  c: ["Compressional", "Shear", "Tensional", "Thermal"],
  a: 2
},

/* 21 */
{
  q: "Which type of stress pushes rocks together?",
  c: ["Tensional", "Shear", "Compressional", "Elastic"],
  a: 2
},

/* 22 */
{
  q: "Which type of stress causes rocks to slide past each other?",
  c: ["Compressional", "Tensional", "Shear", "Vertical"],
  a: 2
},

/* 23 */
{
  q: "What type of fault is caused by tensional stress?",
  c: ["Reverse fault", "Normal fault", "Strike-slip fault", "Thrust fault"],
  a: 1
},

/* 24 */
{
  q: "What type of fault is caused by compressional stress?",
  c: ["Normal fault", "Strike-slip fault", "Reverse fault", "Transform fault"],
  a: 2
},

/* 25 */
{
  q: "What type of fault is caused by shear stress?",
  c: ["Normal fault", "Reverse fault", "Strike-slip fault", "Oblique fault"],
  a: 2
},

/* 26 */
{
  q: "Which seismic wave travels fastest?",
  c: ["P wave", "S wave", "Surface wave", "Love wave"],
  a: 0
},

/* 27 */
{
  q: "Which seismic wave cannot travel through liquids?",
  c: ["P wave", "Surface wave", "Love wave", "S wave"],
  a: 3
},

/* 28 */
{
  q: "Which seismic wave causes the most damage on Earth's surface?",
  c: ["P wave", "S wave", "Surface wave", "Body wave"],
  a: 2
},

/* 29 */
{
  q: "What is the point on Earth's surface directly above the earthquake focus?",
  c: ["Hypocenter", "Epicenter", "Fault line", "Crust point"],
  a: 1
},

/* 30 */
{
  q: "What do you call the point inside the Earth where an earthquake starts?",
  c: ["Epicenter", "Focus", "Fault", "Wave center"],
  a: 1
},

/* 31 */
{
  q: "Which scale measures the intensity of earthquake damage?",
  c: ["Richter Scale", "Moment Magnitude Scale", "Mercalli Scale", "Fujita Scale"],
  a: 2
},

/* 32 */
{
  q: "Which type of volcano has broad, gently sloping sides?",
  c: ["Cinder cone", "Composite", "Shield volcano", "Lava dome"],
  a: 2
},

/* 33 */
{
  q: "Which type of volcano is most explosive?",
  c: ["Shield volcano", "Cinder cone", "Composite volcano", "Fissure volcano"],
  a: 2
},

/* 34 */
{
  q: "What is magma called once it reaches the Earth's surface?",
  c: ["Lava", "Basalt", "Ash", "Tephra"],
  a: 0
},

/* 35 */
{
  q: "Which volcanic material consists of solid fragments ejected during an eruption?",
  c: ["Lava", "Magma", "Pyroclastic materials", "Basalt"],
  a: 2
},

/* 36 */
{
  q: "Which volcano in the Philippines is considered the most active?",
  c: ["Mt. Pinatubo", "Mt. Apo", "Mayon Volcano", "Taal Volcano"],
  a: 2
},

/* 37 */
{
  q: "What type of volcano is Mayon Volcano?",
  c: ["Shield volcano", "Cinder cone", "Composite volcano", "Lava dome"],
  a: 2
},

/* 38 */
{
  q: "Which Philippine volcano caused massive global cooling in 1991?",
  c: ["Taal", "Kanlaon", "Mayon", "Pinatubo"],
  a: 3
},

/* 39 */
{
  q: "Which layer of the atmosphere is closest to the Earth?",
  c: ["Stratosphere", "Mesosphere", "Troposphere", "Thermosphere"],
  a: 2
},

/* 40 */
{
  q: "Where do weather phenomena mainly occur?",
  c: ["Stratosphere", "Mesosphere", "Troposphere", "Exosphere"],
  a: 2
},

/* 41 */
{
  q: "Which atmospheric layer contains the ozone layer?",
  c: ["Troposphere", "Stratosphere", "Mesosphere", "Thermosphere"],
  a: 1
},

/* 42 */
{
  q: "What is the main function of the ozone layer?",
  c: ["Trap heat", "Produce oxygen", "Block UV radiation", "Control weather"],
  a: 2
},

/* 43 */
{
  q: "Which layer of the atmosphere is the coldest?",
  c: ["Troposphere", "Stratosphere", "Mesosphere", "Thermosphere"],
  a: 2
},

/* 44 */
{
  q: "Which atmospheric layer is where meteors burn up?",
  c: ["Stratosphere", "Mesosphere", "Thermosphere", "Exosphere"],
  a: 1
},

/* 45 */
{
  q: "Which layer has very high temperatures due to solar radiation?",
  c: ["Troposphere", "Mesosphere", "Thermosphere", "Stratosphere"],
  a: 2
},

/* 46 */
{
  q: "What gas makes up most of the Earth's atmosphere?",
  c: ["Oxygen", "Carbon dioxide", "Nitrogen", "Argon"],
  a: 2
},

/* 47 */
{
  q: "What gas is essential for human respiration?",
  c: ["Nitrogen", "Oxygen", "Carbon dioxide", "Helium"],
  a: 1
},

/* 48 */
{
  q: "Which gas is a major contributor to the greenhouse effect?",
  c: ["Nitrogen", "Oxygen", "Carbon dioxide", "Neon"],
  a: 2
},

/* 49 */
{
  q: "What instrument is used to measure air pressure?",
  c: ["Thermometer", "Barometer", "Anemometer", "Hygrometer"],
  a: 1
},

/* 50 */
{
  q: "What instrument is used to measure temperature?",
  c: ["Barometer", "Thermometer", "Anemometer", "Rain gauge"],
  a: 1
},

/* 51 */
{
  q: "What instrument is used to measure wind speed?",
  c: ["Barometer", "Wind vane", "Anemometer", "Hygrometer"],
  a: 2
},

/* 52 */
{
  q: "What instrument is used to measure humidity?",
  c: ["Anemometer", "Thermometer", "Hygrometer", "Barometer"],
  a: 2
},

/* 53 */
{
  q: "Which process describes water vapor turning into liquid water?",
  c: ["Evaporation", "Condensation", "Precipitation", "Transpiration"],
  a: 1
},

/* 54 */
{
  q: "Which process describes liquid water turning into water vapor?",
  c: ["Condensation", "Evaporation", "Sublimation", "Precipitation"],
  a: 1
},

/* 55 */
{
  q: "Which part of the water cycle involves water falling to Earth?",
  c: ["Evaporation", "Condensation", "Precipitation", "Infiltration"],
  a: 2
},

/* 56 */
{
  q: "Which process allows water to seep into the ground?",
  c: ["Runoff", "Precipitation", "Infiltration", "Evaporation"],
  a: 2
},

/* 57 */
{
  q: "What is the continuous movement of water on Earth called?",
  c: ["Weather cycle", "Hydrologic cycle", "Atmospheric cycle", "Carbon cycle"],
  a: 1
},

/* 58 */
{
  q: "Which cloud type is associated with fair weather?",
  c: ["Cumulonimbus", "Stratus", "Cirrus", "Cumulus"],
  a: 3
},

/* 59 */
{
  q: "Which cloud type produces heavy rain and thunderstorms?",
  c: ["Cumulus", "Cirrus", "Stratus", "Cumulonimbus"],
  a: 3
},

/* 60 */
{
  q: "Which cloud type is thin and wispy?",
  c: ["Cumulus", "Stratus", "Cirrus", "Nimbus"],
  a: 2
},

/* 61 */
{
  q: "Which cloud type forms a blanket-like layer?",
  c: ["Cirrus", "Cumulus", "Stratus", "Cumulonimbus"],
  a: 2
},

/* 62 */
{
  q: "What causes wind?",
  c: ["Earth‚Äôs rotation", "Temperature differences", "Air pressure differences", "Ocean currents"],
  a: 2
},

/* 63 */
{
  q: "Wind blows from areas of _____ pressure to _____ pressure.",
  c: ["low to high", "high to low", "warm to cold", "cold to warm"],
  a: 1
},

/* 64 */
{
  q: "Which factor affects climate but not weather?",
  c: ["Temperature", "Humidity", "Latitude", "Rainfall"],
  a: 2
},

/* 65 */
{
  q: "Which region receives the most direct sunlight?",
  c: ["Polar regions", "Temperate regions", "Equator", "Mid-latitudes"],
  a: 2
},

/* 66 */
{
  q: "What term describes the average weather over a long period?",
  c: ["Weather", "Atmosphere", "Climate", "Season"],
  a: 2
},

/* 67 */
{
  q: "Which phenomenon is characterized by unusually warm ocean temperatures?",
  c: ["La Ni√±a", "El Ni√±o", "Monsoon", "Trade winds"],
  a: 1
},

/* 68 */
{
  q: "Which phenomenon is characterized by unusually cold ocean temperatures?",
  c: ["El Ni√±o", "Monsoon", "La Ni√±a", "Cyclone"],
  a: 2
},

/* 69 */
{
  q: "Which weather system brings heavy rain and strong winds in the Philippines?",
  c: ["Blizzard", "Hurricane", "Typhoon", "Tornado"],
  a: 2
},

/* 70 */
{
  q: "What agency monitors weather in the Philippines?",
  c: ["PHIVOLCS", "DENR", "PAGASA", "NAMRIA"],
  a: 2
},

/* 71 */
{
  q: "Which layer of the Earth contains tectonic plates?",
  c: ["Asthenosphere", "Lithosphere", "Mantle", "Core"],
  a: 1
},

/* 72 */
{
  q: "What do you call the breaking of rocks due to natural processes?",
  c: ["Erosion", "Weathering", "Deposition", "Sedimentation"],
  a: 1
},

/* 73 */
{
  q: "Which type of weathering involves chemical reactions?",
  c: ["Mechanical", "Physical", "Chemical", "Biological"],
  a: 2
},

/* 74 */
{
  q: "Which type of weathering involves plant roots breaking rocks?",
  c: ["Mechanical", "Chemical", "Biological", "Thermal"],
  a: 2
},

/* 75 */
{
  q: "What process moves weathered materials from one place to another?",
  c: ["Weathering", "Deposition", "Erosion", "Compaction"],
  a: 2
},

/* 76 */
{
  q: "What agent of erosion is most responsible for shaping rivers?",
  c: ["Wind", "Ice", "Gravity", "Water"],
  a: 3
},

/* 77 */
{
  q: "Which landform is created by river erosion?",
  c: ["Delta", "Canyon", "Sand dune", "Glacier"],
  a: 1
},

/* 78 */
{
  q: "Which landform is formed by deposition at the mouth of a river?",
  c: ["Canyon", "Delta", "Floodplain", "Valley"],
  a: 1
},

/* 79 */
{
  q: "Which agent of erosion forms sand dunes?",
  c: ["Water", "Ice", "Wind", "Gravity"],
  a: 2
},

/* 80 */
{
  q: "Which landform is commonly formed by glaciers?",
  c: ["Delta", "V-shaped valley", "U-shaped valley", "Sand dune"],
  a: 2
},

/* 81 */
{
  q: "What type of rock is formed from molten material?",
  c: ["Sedimentary", "Metamorphic", "Igneous", "Fossil"],
  a: 2
},

/* 82 */
{
  q: "What igneous rock forms beneath the Earth‚Äôs surface?",
  c: ["Extrusive", "Basalt", "Intrusive", "Pumice"],
  a: 2
},

/* 83 */
{
  q: "Which igneous rock forms on the Earth‚Äôs surface?",
  c: ["Granite", "Intrusive", "Extrusive", "Gneiss"],
  a: 2
},

/* 84 */
{
  q: "What type of rock forms from sediments?",
  c: ["Igneous", "Metamorphic", "Sedimentary", "Magma"],
  a: 2
},

/* 85 */
{
  q: "What process turns sediments into sedimentary rock?",
  c: ["Melting", "Cooling", "Compaction and cementation", "Metamorphism"],
  a: 2
},

/* 86 */
{
  q: "What type of rock is marble?",
  c: ["Igneous", "Sedimentary", "Metamorphic", "Composite"],
  a: 2
},

/* 87 */
{
  q: "What process changes rocks due to heat and pressure?",
  c: ["Weathering", "Erosion", "Metamorphism", "Sedimentation"],
  a: 2
},

/* 88 */
{
  q: "Which rock cycle process involves melting?",
  c: ["Sedimentation", "Crystallization", "Metamorphism", "Weathering"],
  a: 1
},

/* 89 */
{
  q: "What do you call molten rock beneath the Earth's surface?",
  c: ["Lava", "Basalt", "Magma", "Ash"],
  a: 2
},

/* 90 */
{
  q: "What do you call molten rock on Earth's surface?",
  c: ["Magma", "Basalt", "Lava", "Tephra"],
  a: 2
},

/* 91 */
{
  q: "Which resource is renewable?",
  c: ["Coal", "Oil", "Natural gas", "Solar energy"],
  a: 3
},

/* 92 */
{
  q: "Which resource is nonrenewable?",
  c: ["Wind", "Water", "Coal", "Solar"],
  a: 2
},

/* 93 */
{
  q: "Which fossil fuel is used most for electricity generation?",
  c: ["Oil", "Natural gas", "Coal", "Uranium"],
  a: 2
},

/* 94 */
{
  q: "Which energy resource uses heat from inside the Earth?",
  c: ["Solar", "Wind", "Geothermal", "Hydroelectric"],
  a: 2
},

/* 95 */
{
  q: "Which resource comes from decayed plants and animals?",
  c: ["Solar energy", "Wind energy", "Fossil fuels", "Geothermal energy"],
  a: 2
},

/* 96 */
{
  q: "Which practice helps conserve natural resources?",
  c: ["Overfishing", "Deforestation", "Recycling", "Mining"],
  a: 2
},

/* 97 */
{
  q: "Which human activity increases soil erosion?",
  c: ["Terracing", "Tree planting", "Deforestation", "Contour farming"],
  a: 2
},

/* 98 */
{
  q: "Which practice helps prevent soil erosion?",
  c: ["Overgrazing", "Terracing", "Mining", "Clear cutting"],
  a: 1
},

];

let current = 0;
let score = 0;
let selected = null;

function loadQuestion() {
  const q = quiz[current];
  document.getElementById("progress").textContent =
    `Question ${current + 1} / 140 | Score: ${score}`;
  document.getElementById("question").textContent = q.q;

  const choicesDiv = document.getElementById("choices");
  choicesDiv.innerHTML = "";

  q.c.forEach((choice, index) => {
    const btn = document.createElement("button");
    btn.textContent = choice;
    btn.onclick = () => selected = index;
    choicesDiv.appendChild(btn);
  });
}

function nextQuestion() {
  if (selected === null) {
    alert("Please select an answer.");
    return;
  }

  if (selected === quiz[current].a) score++;

  selected = null;
  current++;

  if (current < quiz.length) {
    loadQuestion();
  } else {
    document.body.innerHTML = `
      <div class="container">
        <h1>üéâ Quiz Complete</h1>
        <p>Your Score: <strong>${score} / 140</strong></p>
      </div>
    `;
  }
}

loadQuestion();
</script>
</body>
</html>
